【垃圾IT】PayMe信用卡被盜$5000，滙豐數名客戶中招

全港逾100萬PayMe用戶注意！有不法之徒在10號風球當日(16日)，成功盜用綑綁PayMe的信用卡，並在相關卡內盜取5000港元的信用額，暫時已有數名用戶「中招」，已到警署報案。研發PayMe的滙豐銀行今日(19日)向東網證實事件，已留意到與PayMe有關的信用卡詐欺事件，正協助警方調查，而涉案只有少數案件。

WhatsApp近日瘋傳一段訊息，指本周日懸掛10號風球期間，先後收到兩次滙豐銀行的短訊通知，指綑綁PayMe的信用卡將5000港元存入PayMe的戶口內，疑被人盜用，立即致電熱線，報失有關疑被盜用的信用卡。該短訊又指，今早剛致電沙田警署報案，該署的警長指已有多人與他有同類情況，呼籲其他用戶立即將PayMe戶口內的錢提取，並結束有關戶口。

滙豐發言人證實事件，惟強調PayMe帳戶及電子錢包內的金錢不會受到該事件影響，呼籲用戶如發現有可疑的信用卡交易，應立即聯絡該行，並通知警方。

Link?

比人過左數落payme 唔過返自己戶口？

純粹係訊息分享提醒😓😓
在 2018-09-19
收到同事下述轉載提示：----

假如你哋有用HSBC嘅Pay Me手機支付程式， 請立即將戶口內嘅錢提取並隨即經程式結束此户口！

因我10號風球當日，先後 收到兩次HSBC嘅短訊通知，話由我嘅綑綁之信用卡過咗共$5,000元入PayMe戶口，而當日卡中心冇人當值， 但見情況不妙 ，最後只好打去報失中心報失張卡。

昨日與PayMe所謂客户服務團隊電郵聯絡(竟然冇熱線直接查詢)，得知戶口內嘅錢已經不翼而飛💸💸 並建議我報警。

今早剛打去沙田警署，個 警長第一句就問係咪PayMe畀人過咗💸，佢仲表示佢哋沙田警署近日已經接到好多單PayMe用戶畀人不法轉走💸個案，佢自己都有用並認為呢個程式應該存在漏洞，好容易畀人攞到💸！

請各位千萬小心呢個PayMe程式🙅🏻‍♂🙅🏻‍♂🙅🏻‍♂

P.S. ... 好在卡中心初步表示，如果查實係由第三者不法轉走啲💸， 我應該無需負責， 不過都有啲煩，要出過張信用卡 💳😅

好多地方都好可疑

咁可能係多人比人知曬資料 密碼

會唔會同時轉左去第三方戶口（即係騙徒戶口？？）

警長都話多人

咁梗係 問埋咁低質問題

最離譜係無HOTLINE。

代表香港長假期，D錢轉晒去外國都截唔到。因為無人聽電話同你跟進。

個ac唔係只可以link去自己ac?

可以找數俾人

咩料呀 即係可以自己比自己 唔可以比人 咁呢個app有咩用呀

成個payme 都係hsbc control, 走去邊應該睇到晒Trace 得到

可以轉錢畀第三者架喎

CONTROL又點？

咪又係用EMAIL叫你報警。

搞得黎，D錢都出左香港啦。

我以為佢係提錢走

無source 無prove 就收皮啦

打手post

$5000 HSBC 多謝你就真，$5000揾到一個嚴重 bug

而家D 00後下下要人餵埋畀佢……

打手味重

垃圾共匪報

死撚開啦
你依家係散布謠言

笑左。

原來而家D公司要有罪案發生先識DEBUG

果然垃圾IT

隨時樓主都係死共匪

你覺得我「散布謠言」既話

歡迎報警！

你係IT 狗 ？

喱頭出轉數快
嗰頭payme爆大bug

記得報警喎

告我「不誠實使用電腦」嘛！

你依家係做緊

你隨時涉嫌誹謗

報完記得CAP圖。

我等你！

間野不嬲都垃圾架啦。

打手味濃
要盜用信用卡全部app都可以俾人盜用

笑死我。。。

係咪WECHAT打手？

簡單黎講係盜用信用卡

然後今次唔係買點數

人轉錢入payme

但payme要入埋卡背三位數先入到

即係有人偷睇過張卡記低左

係邊買野被人記低左

你有無用PAYME架。

每個月頭都過$5000落payme再轉返落自己戶口

只要快手過騙徒就得

Payme要用身分證認證喎
收錢條友一check就check到係邊個?

支那人行騙點會用真身分證

應該話6位數密碼

篇新聞好1999

依家盜用情況係點都講唔清楚

1. 犯人開另一個電話號既payme 戶口
輸入盜取信用卡資料 填值 轉錢走

2. 繞過登入機制入左事主payme 戶口
填值轉錢走

3.手機被人盜用 填值轉錢走

4. 身邊有人貪玩增左唔認

1,2 都可能繞過事主set既 payme密碼
3,4就被偷睇到payme密碼

定5 類似盜用個人資料拎堆你sim卡盜用既油卡apple pay事件

炒it, 抵死

因為騙徒點呃錢，事主真係唔知

事主見到就係有人碌左信用卡5000，

然後payme戶口無左5000

供應商匯豐一貫慣例乜都唔講，當無野。

但篇新聞最後仲有一句

惟強調PayMe帳戶及電子錢包內的金錢不會受到該事件影響

即係成功幫事主增值
但無轉到錢去另個payme戶口?

轉數快唔係政府岀嫁咩
所有銀行都用得喎

hk no IT

個事主話唔見錢喎。

轉數快呢樣野根本就唔係畀市民「用」。只係畀銀行「用」

所以轉數快就算出事你我都唔會知

銀行會係大家知之前就更正好條數啦

啱啱出咗轉數易即刻有個咁嘅 post
仲要戴晒頭盔話 whatsapp 傳有人聲稱自己受害

你覺得金管局派打手出黎打擊香港第一大銀行匯豐？

payme 唔係冇份玩轉數快咩

打手味濃

遲早都會玩

全世界玩得佢唔玩會被人邊緣化

連登好多無知00後。

啲security咁兒戲嘅
都係剷app自保

疑點重重何見係真bug?

Source撚係成個討論區最垃圾既一群

【PayMe用戶注意】離奇增值 5千元不翼而飛 滙豐：協助警方調查

該署的警長指已有多人與他有同類情況，呼籲其他用戶立即將PayMe戶口內的錢提取，並結束有關戶口。

睇到呢句就知係打手啦，以前Line都試過同一招俾人搞

payme可唔可以起抄hktv既tvb shop買野？

又係bo 警長點會無啦啦講

咁似當年有班打手叫人剷line一樣

信用卡增值一cut卡就得
點唔見錢

依家咩年代相都冇張
報案紙, payme銀行截圖求其俾張黎都得呀

當初如果唔係外判個app 畀人做，security 係咪會好啲？

成篇文好唔乎合IT logic 冇bug位指到出黎 又冇佐證

又whatsapp瘋傳

好彩冇裝

垃圾打手

約payme同銀行名一改
成篇文就可以再用

認真
朋友真係打風嗰日比人轉咗5000
我哋相信係有人開咗payme account
然後盜用我朋友張cc嚟登記自己個payme
再之後直接topup account 然後transfer落戶口
因為我朋友原本嘅payme唔係link up呢張card
佢即刻打去恆生cut card

要身份證登記
就算用其他卡證記都會查到啦

有冇多d 內容，完全唔明點偷走，
首先要login payme, 再用6位密碼，平時一轉走就有email and app 通知

認真
寧願信payme都唔信wechat 支付寶
新聞可信性不大

有三單都係被記低信用卡盜用 登記另一個payme戶口

沙田警署今晚接獲一名53歲姓陳男子報案，指他早前接到電話短訊，顯示他的信用卡有數項轉帳至儲值支付工具的交易，總值約5000港元，報案人感到可疑遂報案。案件列「以欺騙手段取得財產」，由沙田警區刑事調查隊第2隊跟進，暫未有人被捕。

另外，馬鞍山警署今日下午分別接獲一名66歲姓蔡男子及一名28歲姓鄧男子報案，指發現他們的信用卡分別有數項轉帳至儲值支付工具的交易，總值分別約7000港元及約2000港元，但他們未有登記使用這些工具，報案人感到可疑遂報案。兩宗案件皆列「以欺騙手段取得財產」，由沙田警區刑事調查隊第7隊跟進，暫未有人被捕。

抄登咁多5毛
信都on9

身份證被盜用開payme 就會查唔到

即係你個payme account登記其他人嘅cc
張cc名同payme account個名唔一定要相同(我估)

我朋友係有收到cc銀行(恆生)嘅sms話戶口啱啱轉咗5000走先知自己比人盜用咗

其實都係一般信用卡盜用啫
得3單偷嗰一萬幾千應該係啲單獨犯案嘅傻仔
好快就拉到

報案紙呢？

定故仔黎？

用自由幫hsbc 搵bug 好偉大

盜用資料碌信用卡

根本係咪真都未知

一來報既東方係奶共報
二來乜撚Whatsapp 瘋傳

我地未證實就亂傅同比c9有乜分別

我睇係
死共匪想打擊匯豐
扶持中銀

所以我都費撚事理佢地。由佢地叫

請善用google

咪即係俾人偷左張卡拎去開payme 再俾人偷錢
關payme撚事咩

支那寶 WeChat 咪一樣可以咁樣玩

睇黎好多人中文閱讀理解有問題。或者唔識字。

我睇錯以為純粹係樓上個俾人偷卡既case

但真係冇咩理由會俾人爆到入payme acc
仲要拎埋個6位密碼先過到錢俾人

咁就睇係咪個app/佢地個系統係咪有bug

我就覺得唔出奇，匯豐d it狗出名垃圾

睇落似係俾人盜用信用卡，唔關 PayMe 事？只不過以前盜用信用卡去上網買野，依嫁變左 Payme ？

又一個唔識字既文盲衝入黎

我點睇都係被盜用信用卡 開新戶口增值再轉錢走

只不過唔係WeChat支付寶

呢位連登仔仲要話「開新戶口」

真係呢………究竟你地班人閱讀理解拎咩分架。

打手post？
老實講 呢頭出轉數快果頭payme有事 仲要wtsapp瘋傳
緊要既係為幾千錢蚊轉走 實比人查到
如果hacker係咁醒目既話就唔會做呢樣野
好彩係 仲有過數send SMS呢條底線

依排金管局推緊隻轉錢易
嗰頭payme就出事
依個世界真多巧合

轉錢易同payme功能唔同。

又抺黑

Line果陣咪又係咁

可惜香港多傻閪，懶醒信十足

如果係hsbc果方出問題，大家記住收佢手續費呀！
我們巿民比遲少少錢又要收手續費，做多一個動作都要收手續費，連唱錢唱多少少都要收手續費呀！

唔係啲人鳩噏
係上面引咗篇報道寫住收到3個cases
有兩個事主無payme ac

當然唔信個報導就係另一回事

// 馬鞍山警署今日下午分別接獲一名66歲姓蔡男子及一名28歲姓鄧男子報案，指發現他們的信用卡分別有數項轉帳至儲值支付工具的交易，總值分別約7000港元及約2000港元，但他們未有登記使用這些工具，報案人感到可疑遂報案。//

我諗個賊用payme應該係因為有得即時過數

但電子錢包犯罪好易留record

點用credit card 增7000啊 上限先5000

又會咁岩撞正Payme無玩既fps出

認真 有朋友又係突然收到sms話過左5千
即刻打上card center cut卡

咁大鑊，咁用fps咪成個戶口嘅錢不保？

未WhatsApp瘋傳前講定先

唔知
可能分兩日掛

一個月上限5k

關payme咩事
依家係偷你信用卡係payme度用，唔係直接爆入你payme account
要搵既係張卡係邊度俾人偷左資料

打手做得太明顯，擺明想煮死

但payme credit card 名要對 bank account 名同身份證名
無認證好似得2k定3k limit, 唔明點被盜5k

老實講
信用卡盜用呢d成日都會有
大少少既bank每年loss緊以Mil計
唔係你碌既你唔洗擔心 實唔洗你出（你2個月內要報案）
銀行每年賠咁多 佢仲緊張過你

另外，馬鞍山警署今日下午分別接獲一名66歲姓蔡男子及一名28歲姓鄧男子報案，指發現他們的信用卡分別有數項轉帳至儲值支付工具的交易，總值分別約7000港元及約2000港元，但他們未有登記使用這些工具，報案人感到可疑遂報案。兩宗案件皆列「以欺騙手段取得財產」，由沙田警區刑事調查隊第7隊跟進，暫未有人被捕。

個人覺得重點係盜用信用卡資料. 即係無PAYME佢都會用尼D資料用其他辦法使錢.

*有人順勢有位入PAYME*

電子貨幣有得跟 做騙徒都戇鳩
咁似中國騙徒喺we7呃錢再轉錢落自己戶口
最後咪被人跟到拉咗
當佢入咗錢落payme，噉咪又要轉返去銀行，一查就查到啦
有咩好驚

點會查唔到，最後畢錢唔洗入戶口咩？

筆錢走去買野，你捉條毛？

傻仔借戶口俾人洗黑錢
年年新聞都有

去買野仲弱智，周街有眼仔

轉左去外國咪追唔到
66歲阿婆電話騙案成2億都係咁啦

咁咪入邊個戶口捉邊個啦，而且借戶口比人又未一樣追查到背後邊個

支那人你捉到？

而家集團式騙徒點運作你地唔知？

payme 點轉外國戶口，救教

唔使諗到咁複雜。

香港無野多，支那人最多

支那人最叻就係偷、呃、拐、騙。

盜用身份證信用卡 ->洗黑錢戶口->公海

屌 咪姐係意思好似之前支那寶咁

本身payme 入嘅信用卡 可以唔使係payme戶口本人嘅卡
（轉出嘅銀行戶口係咪一定要本人唔sure)
個騙徙偷左你咭資料後開payme 係你張咭轉錢入payme 再轉出其他戶口

係啦，咩人都捉唔到，集國騙徒呃得5000蚊，國際級集團啦一定。

一人5000，十人5萬。

仲未計戶口入落payme可以唔止$5000

點數卡騙案每次都未5000蚊 但夾埋夾埋就好多

Payme最鳩嘅地方係有code有cvv
就可以過錢入戶口
Card holder唔係張張都會收sms

條友一條係用android

屌你amazon買野可否不記錄信用卡資料，次次人手刪除?

人地就係想賣你資料。

點解係沙田區幾單出事？
同區信箱連環被爆？
沙田某Free wifi被hack？

可能係某間舖嘅人做

支付寶出事又收收埋埋
payme 3個人報案又發大黎搞

我喺度諗, 係咪有種戶口係就算邊一個國家嘅差佬一查到就要停唔可以查落去??

第三世界果d咪係。

本身官僚無效率，十問九唔應果種

即系好似賓賓國呢d，別國政府出面都唔多理果種

開paym 戶口要影身份證， 同埋要綁銀行戶口（同身份證要同名）， 跟住先增值到。

可能詐騙集團已經操控緊一堆戶口
搵道友、阿婆去開戶口俾佢地洗黑錢

我見到嘅係有人想造Payme 同滙豐

今日造埋tap & go喇

認真
今日收到hsbc send 個短訊話我係apple asia hold左$10799
打去hsbc 佢話cut 唔到單
話依家hold 額叫我打去apple 取消
同我cut左張信用卡先

依家咁夜又打唔到去apple
唯有聽日先打

但信用卡在我手 iphone 又在我手
點解條友會過到我數

我係咪應該報警先